其實要證實有無鬼好簡單，點解咁多年都做唔到?

呢個post並唔係斟酌有無鬼，而係如何證實

好多自稱有陰陽眼，只要搵幾個有陰陽眼既眼一齊異口同聲講出邊個位置有鬼...形容下

技術上又唔難做，點解咁2018都未有人做到呢?

算啦
真係有鬼既話中國滅左國好耐
成撚日得罪人

我諗佢地睇到既鬼應該一樣外表掛

拿 掟第1個去一個地方 唔比拎電話，話我聽有幾多隻鬼，著咩衫

返黎，

之後放第2個入去，睇下係咪一樣

我建議樓主可以開返一個tg gp
入邊加哂一d自稱有陰陽眼巴絲
再約佢地出黎做實驗
最後你將實驗巴影片同結果post出黎
咁黎緊嗰屆既諾貝爾獎應該會有你份

幾好喎 但我自己好撚驚鬼咁點搞?

再用朱古力射落去咁就可以証明到有冇鬼

屌你呢個就好撚膠啦

其實好簡單
等睇樓主點證實, 點驗證

呢句野唔係咁易講, 要真係做到先敢講

無話你錯,
科學從來都係經過反覆驗多次證同舉證
態度正確

但唔係隨口講咁易

btw 唔信有鬼存在

唔係話無
外國有通靈節目做過
Viutv都試過

班陰陽人最後咪就係互相證明大家係錯囉

通常有陰陽眼既人睇到既鬼個個人都唔同，因為其實唔係真係對肉眼睇到，而係鬼既影像直接投射係有“陰陽眼”人既腦部，應該有個接收器官係比其他正常人既發達，但都有分發達程度，所以就算有陰陽眼既人有d只係睇到一pat野，有d會睇到實體。

利申：好似係

有咩？邊個節目？

其實我都有諗過
如果睇到既會因人唔同, 顔色唔同
咁其實我望到真人有手有腳
咁其他人望同一個人類時, 會唔會係外觀無左對手既

好似相對論咁解

ViuTV玩過

世界上有千千萬萬個自稱陰陽眼，你唔比999萬個假，1 個真？都唔scientific 好易比人駁

會互屌對方呃神騙鬼

咁將所有有陰陽眼既人攞去做個腦掃描

Control group係無陰陽眼既人

得唔得呢？

你而句嘢就真係好唔科學啦

有個說法鬼唔係用肉眼去睇
而係一種模糊嘅感覺
所以冇得證實

寧願信有外星人都唔信有鬼神

班友會話每個人睇到嘅野都唔同因為每個人個''channel''唔同
同佢地講都哂氣

如果陰陽眼人士係拜神信教嘅 講大話會落地獄架

好似話其實好多唔同空間，所以每個人睇到唔同既野

點解陰陽眼啲人會信 而班細路話自己有寫輪眼又冇人信？

邊個節目？

根本潘紹聰有心試探嘅話 每次send 圖比高靈人士或者出外景靈探 分開哂佢地 完全唔講背景資料 逐個細細聲問就得

我就覺得佢有做過 出到黎唔夾口供 無理由拆自己招牌架

開台之後無幾耐

你咁樣只係證明到當中部分啲陰陽眼人係流料 唔係證明鬼唔存在 要證明一樣嘢唔存在係極極極難

其實睇落同人差唔多
要真係睇多陣先會知佢係唔係鬼來

聽人講好似係甘。。。
話佢地樣同人一樣 唔係拍戲甘

甘你老母

屌，不可證論收皮喇

又出現班不可證偽撚

如果有鬼
佢地實企得好逼
實逼過旺角行人專用區
啲女鬼實成日比男鬼頂住個pat

有陰陽眼嘅人八字同隻鬼唔夾
會見唔到/難見到

你咁樣同證明神存在一樣咁on9
根本就唔存在

成班呃飯食

你似驚人多啲喎 搵理由

識兩個女仔fd話有, 兩個都唔識對方
不過兩個都係細個有, 大個冇左
佢地都係形容係一層人形霧, 唔係真人咁既樣
咁唔知係唔係陰陽眼都有分高低level

利伸我自己就真係冇試過咩靈異野所以唔敢講真假

定義唔到陰陽眼真假，最後都只係回到原點

你估鬼會企定定比你班友望咩?

跟你咁講 要先証明陰陽眼睇到鬼先

1.答一樣答案：
有鬼

2.答唔同答案：
當中有一個或以上（或者全部）既陰陽眼係假，但我地都係証明唔到有冇鬼

屌你老母 上面張圖
晨早流流嚇一嚇

唔講有無鬼，就算係其他嘢，一個人睇到嘅嘢同另一個人睇到嘅嘢唔一定一樣喎。

屌你老母

我成日都唔明 咁點樣先肯定驅鬼個方法岩呢
例如有泰式 中式 西式等

鬼物傳心師：）

屌你老母諗住屙屎畀上面張圖嚇到屎都縮

首先,我就唔假設無鬼,我假設有鬼先
咁,鬼係咩嚟呢
科學認知係某種電磁波
咁人正常情況下有無可能肉眼睇到電磁波呢
其實又無可能
咁點解某d人(陰陽眼)會話睇到呢
我就認為,果班人並唔係肉眼睇到
而係佢地大腦接收到一部分零碎電磁波
然後佢地大腦將呢d電磁波視覺化左

如果件事係咁發生
咁,每個所謂有陰陽眼嘅人,所見到嘅情況都唔會相同
因為佢地只係各自接收到一部分,而並非全部

而另一個假設,就係量子力學
某種物體如果能夠以超越光速嘅速度移動
咁我地肉眼又好,機器都好,都唔能夠睇到清晰成像
咁經過多重取樣(唔同人睇)
就有微乎其微嘅機率,見到殘像

個情況就好似影相咁
曝光時間長,移動中嘅物體咪只能夠見到殘像,而見唔到清晰成像

( Show Blocked User - 二十路 )

1. 鬼係電磁波都係人9up 出黎 邊一到係科學認知？ 搵篇journal 睇下？
2. 量子力學係咁解架咩？

9up 唔緊要 唔好亂用科學term 9up 喇

屌你老母 垃圾User 晨早流流嚇到鳩縮

量子力學本身係咪咁解我就唔知啦
你話唔係咁解你留返同佢講

On9，咩都扯去中國到

明明唔加既仲通順

仆街仔

on9先信有鬼

你掉條片出黎但條片講既野同你講既野有好大分別喎
你解釋下等我學下野喇

估領袖

陰陽眼?我輪迴眼添啊

ptt有個陰陽眼post, 我覺得佢講得幾真實, 可以睇下

大佬梗係分開做

依家7月節 你試下凌晨出街講唔信有鬼 黎搞我 睇下有冇事

因為寫輪眼好易證實

祝你七夕有"人"陪

咁我又覺得用科學框架9up好過信滿天神佛，無人能夠證明所有有陰陽眼既人睇既野都係一樣，什至你唔信既話就當佢地有眼疾，幻覺。咁樓主本身所講既實驗設定其實都無咩意思

嚴格黎講，咁做只會證明陰陽眼班人係咪呃人，無法證明有冇鬼

雖然撚鳩班神棍好爽

到時就會係神棍大 battle

你覺得房間困得住佢地？

用牛眼涙

屌 諗起陰陽路

拎定保鮮紙同麥提沙

認真 樓主個方法最多證明班撚屌陰陽人廢
唔可以客觀證明鬼唔存在

以為講摩連奴

你係驗證緊有冇陰陽眼，唔係有冇鬼

動物傳心師

其實我最初睇呢條片都覺得1999
我嘗試去講解下我嘅理解啦下

條片標題講嘅量子力學的多世界詮釋
而家人類身處係宇宙,咁假設宇宙只係某種生物嘅一粒細胞
咁同樣地,人類體內每粒細胞都係一個「宇宙」
咁呢個「宇宙」入面嘅生命體,以現時人類科技最多只係影張相,拎個影像

而影像,係基於光而形成
如果生命體移動速度快過光速
咁果個影像只係生命體係果一個時間點停留嘅位置
而實際上,生命體應該係以某種週期不斷移動
好似人類每日返工放工咁
咁呢到我用返人類做例子
不斷拎影像,就會出現人類70%係公司,20%係屋企,10%係街嘅影像(數字當然係9up)
呢個就係影片最初講嘅量子猴子同時存在多個位置

班on9又會駁話啱啱死未夠法力乜乜柒柒果類

對於觀察唔到既野，你一口咬定佢唔存在既講法其實同d一口咬定佢存在的講法無咩分別。兩者都係無證據
除非你既假定中鬼係一定會俾人觀察到，否則其實證明唔到咩

跟住話，陰陽眼唔係代表個個睇既野都一樣

咁你既claim就係可以俾人觀察到既鬼唔存在，但係其實都有好多變數...

OP不如查下咩咩叫證實先

有班垃圾死都要人信係咩居心

答案好簡單
點解要證明比你睇？
你鍾意唔信咪唔信

點為之有？你見到就有？我見唔到就無？

上面幅圖d牙太整齊了 對眼又太大，無咩恐怖感

寄生獸式檢真身大法

Viutv又要威又要戴頭盔做過呢個測試，d人前後腳入出，講有咩鬼，連隻鬼既位置都一致（事前有無夾定就唔知喇）

唔該你冇腦就唔好係啲認真post留言啦

方向正確，先講你電磁波到
我諗可以掃瞄大腦睇有冇咩地方發達
但都多數冇咩可能，要知大腦係處理信息但冇接受器官=冇信息，但人既眼耳口鼻都研究得算清楚，除左突變
善用現今已證實既科學可以更進一下清楚

快高光速/等於光速就應該冇咩可能
因為人眼睛見到既野=光反射。
有可能係一種可以透射既可見光，由某物體發出而令人以為見鬼，但應該有跡可搜

你個方法首先要證明佢係咪真係有陰陽眼先

你證明唔到一樣冇明確定義嘅野唔存在
神鬼不嬲都龍門任搬

呢個方法唔work
佢哋講嘅答案唔同只係證明到佢哋有部分人或者全部人都講大話自認有陰陽眼，佢哋睇唔到呢一個point唔足夠證明呢個世界上冇鬼

邊個節目？想睇下

佢地會話鬼既存在係主觀，咩人睇咩野，你駁佢唔到

你呢個實驗最多咪證明到佢地唔係有陰陽眼，點證明有冇鬼

咁只係證明到有人冇陰陽眼係度9UP
證明唔到冇鬼

甘你老母
不過係嘅 我屋企人睇到
話同人係冇分別，你一開始唔會分到
係有奇怪野你先會知係鬼

我屋企人試過，搭小巴明明後面有人排佢後面
但一上車個小巴佬就閂門
佢覺得奇怪，望返轉頭先發覺冇人

又試過搭小巴見到滿座，所以冇上車
但個小巴佬又唔開，全車人啤住佢
後尾有個人上前，上車行去最尾個位坐低
佢先知原來個位係空 但佢本身見到係有人坐喺到

佢同我講大部分鬼都on99唔知自己做緊咩
遊下遊下多 同埋你第一眼係會好清楚見到五官
但事後係會諗唔起個樣，好模糊
同埋應該真係同channel 有關，唔係成日見到
佢都係間唔中撞到，所以樓主個實驗未必得

迷信好多時係緣於恐懼。

唔信果d 係咪真係夠膽做d 邪野？

例如什麼節日帶d 咩去某d地方過夜咁。

有咁邪得咁邪都夠膽做？

反正都肯定佢絕對唔存在。

我見過

雖然人生得3次

你咁樣玩 人地仲有market咩

哩個做法係偏向求證世界上有冇陰陽眼
多過有冇鬼

有思覺失調就及早睇醫生

咁樣搞同問果班自稱見過UFO 既人點解啲相一定影到朦查查有咩分別

好似話估領袖咁
估下邊個有真陰陽眼

之後就會演化為陰陽眼都有分幾種
A眼見到鬼1
B眼見到鬼2

所以我見到佢見唔到既野唔出奇

聽佢9up啦
就係個個睇都唔同 我先更加唔信
頂多就係一致話 見到某個位覺得好唔舒服

再聽埋佢地分享啲經歷就好似連登第n屆吹水大會咁

呢個世界認定左無鬼既話會好多人失業

上面有人提到日軍殺你全家
又變唔到鬼保護其他家人
又可以兜話啱啱死

好喇 咁打仗唔係打一日半日
打足十年八年 又組唔到亡靈大軍反攻日本嘅？

咩新鬼無能力又聽過
舊鬼流失能量又聽過
根本就鳩up

我地成日聽邊度邊度係亂葬崗
邊度邊度有日軍亡靈作惡
點解唔係蝗國亡靈香港亡靈搞鳩日軍
而係日軍搞鳩我地？

咪就係源於恐懼囉

無神論者可唔可以信有鬼？

死物通靈都做得到

咁只係驗證到班人有無陰陽眼
驗證唔到有無鬼

每個人體質能力唔同，媒介唔同

之前有個post有人話有陰陽眼見到鬼 心諗有病入青山啦屌

Viu TV 晚吹做過啦

呢個問題同Fing春師傅比人打到仆街
之後d籍口一樣

有冇人睇過俄羅斯既通靈之戰
人地用通靈者找兇手wo

我淨係知如果真係驗證到沒鬼，好多人會失業

跟據西方偽科學理論
"鬼" 係近似電波
有人收到, 有人收唔到
每個人/"鬼" 有唔同 channel / frequency
可以見到唔同嘅"鬼"
所以 group 埋一班人係無結果

既然重點唔係講有冇鬼, 咁講返邏輯同科學驗證

你個方法就算n個陰陽眼人仕得出n個唔同結果, 都只能代表有n種可能性, 或佢地部份或全部有問題, 或個驗證方式有問題, 證明唔到個命題: <世上冇鬼> ... 而且冇科學方法去驗證自稱陰陽眼人仕真偽

邏輯上你呢個命題根本就係 Probatio diabolica

另外更重要一點係個科學方式: <只要A同B同時觀測到唔同結果, 咁就可以證明呢樣野唔存在>, 如果呢個科學方式係正確描述緊Nature 就唔會有量子物理學

再宏觀黎講, 存在指緊咩? 喺地球上? 定可觀測宇宙(observable universe)? 定包含埋以外所有嘅Universe?

It’s not simple.

只係可以話你好好彩

嘗試提出另一個實驗:
將一幅畫/數字放一間鎖咗嘅房，
搵大量將死(例如絕症)而又想證明有鬼嘅人協助實驗，請求佢哋死咗而化為靈體(如果有)之後，去嗰間房睇內容，再以任何方式告知不知道內容嘅研究人員/通靈人士/陰陽眼。
等實驗者死晒之後一段時間，再檢驗有無收到預兆同核對係唔係正確

又或者唔用將死嘅人，以筆仙/碟仙/通靈盤等重覆大量次數實驗，詢問房入面內容

咁只係會證明到果班人冇陰陽眼

其實科學討論已經無乜意思
單單俾鬼壓，發夢，發惡夢，都有排拗
而班迷信人寧願信有鬼

叫佢地俾我地全部人一齊睇/觀測
又話「唔係每個人都睇到」、「陰陽眼先睇到」
咁叫班陰陽眼嘅人去做測試（佢地係從未成功過）
又話「每個channel就睇到唔同嘅鬼」、「有唔同形態」
吹到鬼咁恐怖，咁本事，
叫佢郁張紙嚟睇下都得掛？
又好可惜，現今咁多監控，連非移花接木嘅女星無碼片都有流出，偏偏連毫無造假 郁張紙，拉張椅嘅片都無
新鬼又話無本事即刻害人幫人保護人
舊鬼又話能量流失

最叻就係兇人落地獄，叫人咁本事去撩鬼搞
（入住請敲門2嘅男主持做咗，咪又係乜都無）
呢班迷信人
不如話俾大家聽 係咪信動物傳心添啦

生得醜D又話人係鬼

佢地一句新鬼無能力 就ko咗你嘅實驗

農曆七月，聽人講OIUYT^&F&FGYUG&T^%*(&)(&U**(I()K(I)HJ

你呢個方法只係證明到一個或以上「自稱有陰陽眼既人」係假既

有無諗過鬼魂未必有生前記憶
又或者係可能其實人死後既思緒會好混亂，無辦法再維持到有邏輯，所以行徑會飄忽/不能理解

利申 : 唔太信鬼神

疑心生暗鬼

當你睇唔到實體
咁講有幾多隻鬼囉
or咩方位

之前俄國有個類似節目

巧京京

問米就問米傳咩師呀

到時班陰陽撚咪又係話接收頻道個個唔同 個個睇既野都唔一樣

打咁多字
其實想引申下面嘅野

如果呢樣事物，係不可證明存在，不可觀測，無物理影響，咁佢嘅存在對我地有咩意義？
每個人都可以有自己嘅幻想
而呢種幻想對其他人係唔應該有影響

你幻想嘅野影響唔到大眾，
但你根據你幻想完出嚟嘅野
去散播恐懼去影響大眾。

又如果我同你講 我隔離有隻粉紅色大象
不過你唔會睇到摸到，我都證明唔到佢存在，但我又睇到佢。咁你話我有精神病又好似好正常，點解我要抗拒呢？
我因為你唔信我隻象就鬧人，話你侮辱我？
話你踢到隻象就鬧你唔尊重？
仲要叫你夜晚小心啲，隻象會嚟踢你？

老姑婆又搞小動作啦

可唔可以成熟啲

佢隻眼爆幾個勾玉出黎我就信啦

覆錯post 自膠

最多比你publish到上nature，談唔上nobel prize。

有呀
新鬼乜都做唔到，無能力，係最多人講嘅說法啦

中國茅山 率領 亡靈大軍攻佔世界

唔得。
腦部結構唔同，唔可以證實係假。
因為有可能，陰陽眼是因為生理結構不同，所以看到鬼。

當你真係見過就會信

同班迷信撚講科學真係對牛彈琴

因為神棍唔會倒自己米
真係睇到既唔會話你知

科學上要証明一樣野不存在係非常困難

我都試過....
同frd一齊見到 有個女人入lift
我地一入去入面冇人
個下見到個女人入lift係好真實既感覺
覺得佢係一個人黎

樓主邏輯：A,B,C,D,E口供不一 = 無鬼

一黎sample size極細，二黎冇考慮一切其他因素，如ABCDE說話既真偽，鬼眼如何運作等等
再者，要去“證實“一樣不存在實體既野本身已經不合乎邏輯
唔通我又可以同人講我條J識噴火，你唔信就唔該你證明俾我睇我條J唔識噴火，咁樣咪錯撚哂邏輯囉

因為根本就無

其實果d唔係鬼,係感官錯覺,或者幻覺

其實好多奇幻野一早有人踢爆左，甚至有大學教授研究分析過，證明係假嘅！

不過D迷信撚當睇唔到，過幾年又走出黎呃神騙鬼！仲夾硬話人地駁唔到科學解釋唔到！

好似百慕達三角咁，原來一開始有依個傳聞，已經有學者去蒐集證據，睇下船隻失事率係咪真係咁高，結果仲低過其他地區，有d傳聞甚至完全係假嘅！

不過唔夠有趣就冇人提，冇人記得，淨係記得呃人果part，仲攞黎拍電影，拍完一套又一套！

可見光都係電磁波一種，點解電磁波就人眼見唔到?

量子力學無講過超越光速，量子力學係專門研究超微細粒子既，例如假設有神之粒子存在。

笑死，根本樓主唔明啲迷信撚係精神病，比你做到都冇用，到時又話鬼移動得好快，唔係隻隻鬼都可以每個人睇到，又話每個人睇到嘅有唔同啊，曬尻氣。世界上最蠢就係同宗教撚，鬼神撚討論。只要佢地信，乜籍口都ff到，最叻就係你證唔證明到冇啊？我話我前世係耶蘇，只係冇曬記憶，你證明唔到我假，所以我係耶蘇

難唔代表做唔到，不過雙方付出個成本差太遠！

你話唔知邊度山旮旯地方既一間屋有鬼。

人地要拉大隊去觀察一頭半個月，又要接觸證人分析口供。又要查返舊記錄，係咪如你所講有死左邊個邊個⋯⋯

你就隨口噏個地方名作故仔。

到最後證明係假既，你又改個地方名再用同一個故仔周圍唱。

大佬！點夠你玩呀！仲要比迷信撚抽水話科學解釋唔到！

夾硬要用科學證實科學證實唔到既野，都幾戇鳩

有病就有病啦發達

試過 冇事

呃神騙鬼就有

其實呢個方法係有謬誤

你呢個方法，

如果你假定陰陽眼全部係假，當你真係用證詞不一致去證明佢地係9up，但絕對同鬼既存在係冇衝突同關連。

如果你假定有啲陰陽眼係真，咁亦間接承認咗有鬼既存在。

所以呢個方法望落係好make sense,其實係廢既

咁都有得兜
咁你睇睇自己銀行戶口幾錢
叫李生睇睇佢會唔會多左呀

證乜鬼明呀，如果呢個世界真係冇鬼，又點會有鬼呢個term？你估成個宇宙淨係得你人類玩哂咩？

條友都弱智
咁7月無人番通頂d工啦

陰陽眼咪同乜鳩動物傳心師一樣 信嗰個都on9

首先你係咪控制到
間房有幾多鬼先

嗱 而家女鬼A喺房玩緊水龍頭
其他八卦唔關事
唔可以飄入嚟
我哋做緊測試

可以話免費教育都幾失敗

留名睇陰陽眼人說個個睇既野都唔一樣，又俾佢兜到

呢單點睇？

變咗估領袖遊戲

邏輯錯左

你咁只係證實陰陽眼既人係錯

但證實唔到冇鬼

可能依個世界上真係有鬼但從來冇一個活生生既人眼見到，咁你個實驗唔成立

如果有啲人唔信有鬼 話自己有陰陽眼 入去亂up 咁咪打亂到你囉
根本證實唔到

因為證明唔到冇鬼，所以有鬼
Goodest logic

唔係話兜唔兜到
而係你對依樣野冇認知，冇控制
一個唔受control既環境下做任何實驗都唔會證實到任何野
講到尾就係你不可能去證明不存在實體既野

耶撚logic

D 陰陽眼撚唔係扮蟹就真係弱智既, 洗撚理咩

之前唔係話有上帝粒子 咁有冇鬼粒子

鬼從來只有人嘅心中有

其實反而我覺得問米想知係咪鬼上身
當幫米請親人上黎
可以問米婆一上身 就問個親人住邊 咩樓咩室
問d好私人既野 咁咪知真定假

陰陽眼係流野=世界上無鬼？

個邏輯會唔會廢左少少

去證實一樣野存在，係易過證實一樣野唔存在

要證實左 靈體/靈魂係存在
-energy ?
-magnet field change ?
-有冇mass ?
-咁點去量度個靈魂？

嫁前有本書講搵死囚做實驗
佢地會坐係鎊上面，之後整死佢
發現佢地會輕左7g

佢地假設 人 係由肉體同靈魂組成
人= body + soul

學耶撚話既
你証實唔到無咪啫係有囉

不如睇下俄羅斯套 通靈者之戰先啦，
又或者唔信果啲去泰國養鬼仔再破戒睇下有無後果，咁咪可以親身體驗囉

你話好多通靈者係呃人我認同，世界太多人呃飯食，又或者學少少就出黎搵錢，
但你話冇鬼就唔同意喇

仲講靈魂重量 outdate到
之後有人做多幾個實驗 已經推翻左啦

其實幾有趣喎
就算證明唔到鬼存在
證明到陰陽眼係咪鳩噏都幾過癮呀
真係冇人做過咩？

其實要證明MMA 好打過國術都好簡單，但d人偏倫唔信都無計

傳說陰陽眼都因人而異，有d人睇得好多，有d人睇得好少。

好多人連自己係青光眼定陰陽眼都未識分

Yes , 所以根本暫時未冇學者去做實驗

鬼呢個term唔準確
靈魂最好

科學發現到先會去用發現個條友去命名

成2018年，有冇人發現到靈體物質？

Eg . 霍金靈魂粒子

唔係卦？張圖咁低汁都驚成咁

要證鬼 = 要證 有第二個空間存在/ parallel universe

班人如果個個答案都唔一樣，但事實係其中一個人有陰陽眼其他人老吹，咁你點判斷邊個啱邊個錯？

或者全部人都老吹，咁點

你只係証實咗果班人係講緊大話或者痴咗線

同啲自稱有陰陽眼既人玩囚徒困境

搵多d samples

佢地無敵答案 每人磁場唔同 睇出黎唔一樣 數量唔一樣

叫啲就死嘅人 或者打算自殺嘅人 ，整定一啲條件
例如： 留低一張紙 ，佢死後如果有鬼存在，佢會係張紙到留記號或者有其他變化，個張紙（物件）全天候24小時監視住用玻璃箱困住咁

有無得諗

同死囚講 死後移動到張紙 家屬派100萬

識就俾你笑死，唔識就俾你嚇死

都唔知佢睇左乜
又一個偽科學撚

兩者都係9up,有分別咩。。

自稱見到鬼嘅人咪係陰陽眼，有分別咩？

迷信撚:岩岩死唔夠法力

算吧啦你
柒到唔敢睇

其實陰陽眼既真與假、（當陰陽眼係真）聲稱有陰陽眼既人係咪真係有陰陽眼，剩係呢兩個都已經好難去查證

就算搵曬咁多個自稱見到鬼嘅人出嚟，做到個設計得好完美嘅實驗，推翻曬佢地嘅技能，都唔代表冇鬼
聽到聲點計？隻鬼郁你傢私、玩你電視果啲點計？

等同之前個D 乜鳩動物心靈師
個記者逐個逐個去問 全部都唔撚同
跟住又話邊個邊個錯
最後個記者踼爆假既
成班靜撚左

一黎就兩個邏輯謬誤

2.錯誤歸因

即從兩個事物可能存在相關性，就得出一個事物是造成另一個事物的原因。

例子：大笨象指出1:家私無啦啦郁左,2:我相信有鬼，從而認為係鬼郁左家私

舉證責任

即認為舉證責任不在提出觀點的人，而在於質疑觀點的人。

例子：大笨象說他相信聽到聲是鬼的，因為沒有人能證明鬼不存在，所以它是存在的。

點同你討論丫

我係唔明你點解當左鬼嘅存在可以係用陰陽眼存在與否嚟推證，可唔可以解釋下
虛心受教

插一插口
會唔會係主張有鬼既人用陰陽眼黎解釋？？

我未見過鬼，唔信有鬼，不如你解釋下鬼係咩黎先

冇清晰定義就冇共識

只能證明陰陽眼係假
唔可以證明無鬼

我本身有10億擺左喺銀行
但係銀行話查唔到有紀錄
我覺得好鬼
銀行都證明唔到電腦冇岀錯&內部冇人偷左我十億

有冇人信我？

我14歲果年 有日係屋企走廊角位見到人形既野 唔實在但你會見到係有野係度郁 我諗係你兩個朋友講既人形霧？我到而家都好記得

利申：由細到大都冇陰陽眼 不過見過幾次同埋感應過

你都證明唔到陰陽眼係假，因為單憑inconsistent既證供唔等如個事物係假

True.

但係我都係基於證據為真嚟做前提

除非搵到實質方法去證明存在，邏輯上根本冇可能用任何實驗證明陰陽眼/鬼

呢個方法係證實啲人有冇鳩吹 證實唔到有冇鬼

鬼唔識郁？

陰陽眼撚某程度上同耶撚差唔多
都係特別多藉口

咁如果鬼無固定形態，唔同人接收到嘅電波唔同會出現唔同形象？
有套動畫講每個人見到嘅怪物都係自己以前嘅心理創傷/最驚嘅嘢

係啊
隻隻鬼都跑得快過保特
唔會停止架

會比科學撚話集體幻覺

仲有冇鬼搞你條扁桃腺

科學上證明一樣野存在係比唔存在容易
你要證明冇鬼就一定要歸納到一隻都冇
所以你個實驗最後如果冇人同時指到邊度有鬼都係證明唔到鬼唔存在

要證明有冇鬼

同要證明有冇神一樣咁

不要問, 只要信

鬼同電磁波有乜撚野關係呀?
首先要知道電磁波其實就係光, 波粒二象性話俾我地知, 電磁波係以光子既形式傳遞能量.
所以套用落鬼到會出現以下既可能:
1. 鬼係電磁波.
2. 鬼係實體, 會放電磁波, 但係佢有方法補充能量.
3. 鬼係information, 需要載體, 令到載體會放出特別既電磁波或者鬼中意某特定既載體, 即使載體能量用完但係鬼既information 唔會消失.

如果#1 係成立既, 咁樣所有能量散失晒後鬼就會消失, 宜家既人唔會搵到好耐以前既鬼, 不過好可能係因為鬼既能量損失低. 同 #2, #3 有互斥關係

如果#2 係成立既, 證明左鬼係有實體既同時, 亦都意味著實體有轉換某種能量既手段. 咁鬼應該係由某特別幾個元素組成, 科學家一早就證明到. 所以唔太可能.

如果#3係成立既, 好可能就係所謂既附身. 應該係咁多個可能入面最容易證實既.
透過觀察附左身既載體放出既電磁波同冇被附身載體既電磁波頻譜就知道個差別
但由於未有權威搵到鬼上身既人或物件放出能夠成為有力證據. 所以唔太可能.

以上幾點都帶出左一個問題, 如果鬼係會思考既, 佢用乜黎諗野呢?
從靈媒同鬼魂溝通既事身上見到, 鬼應該係具有思考能力既.
而電磁波又點樣思考呢? 因此, #1. 自爆.

可能性#2, 如果鬼係有實體但係唔係個個見到, 照理雷達應該掃到. 所以爆埋.
放出或反射既電磁波好大可能唔係可見光既區域, 即係話鬼係光學隱形既. 捉到鬼既話對光學隱形科技應該有貢獻

可能性#3, information 唔能夠冇載體, 已知既附身例子同規則唔夠嚴謹, 一個公仔可以係載體, 老撚咁大間屋都可以係載體, 咁好可能地球已經被附身 所以
同時鬼唔可能附係死物身上, 因為死物冇思考既能力.
咁講法, 人既鬼附身係人以外既動物係好危險既, 分分鐘因為個腦冇足夠智力而變弱智
加上每個人個腦都唔同, 所以鬼附身係人或其他動物身上既時候好可能有一套轉換機制, 將自已既神經信號轉換成目標既神經信號(唔怪得鬼上身既人都好似唔係好控制到自已啦 )
同樣都係個十分值錢既技術

結論係鬼知有冇鬼咩

9up完

認真mode: 個人認為鬼係腦入面既雜訊, 畢竟腦係個連自己都呃既野, 可能鬼就係神經電流既雜訊經過處理既結果, 就好似視覺錯覺咁

Level 唔同，見到既野都有唔同

人類科學對宇宙仲係一片空白，點可能證明無鬼，如果要證明無鬼要證明自己點解要發夢，鬼=意識一種

可能係掛
始終唔係我自己本人, 都係聽人講, 而咁岩佢地講既野又一致

不過其中一個有講過試過一次見到係成個人樣好清楚
係夜晚搭車對頭車見到個女仔望實佢地, 過左之後個fd回頭望, 見到條女180度擰轉頭望住佢笑
但其餘就大波份都係見到有顏色既人型煙/霧, 唔係好清楚咁樣

始終我自己未遇過係唔多信, 但都好有興趣樓主呢個topic, 究竟陰陽眼係唔係好似火影D技能咁某D血統既人先有

信有寫輪眼白眼輪迴眼淨眼都未到陰陽眼啦

乾坤一開 玲瓏寶塔 起

咁你要證明埋世界上真係有陰陽眼先喎

點解鬼係人咁既外形
唔係恐龍外星人既外形？
外星人有冇鬼？

喇即係咁：
地球60億人，年年咁多人死，地球可以容納咁多鬼？
塞滿地球

G持

同中國武術實戰一樣

輸親都有幾千萬個借口